就步入30歲，有點感概

30歲, 人生已經行了1/3, 悲觀黎睇, 就行了1/2

工作左幾年，漸漸覺得返工真係為左返工。

諗起初出茅廬時每日勤勤勉勉, 為公司OT幾個鐘都無所謂既心態好傻。工作令自己清楚長處，同時亦了解自己短處。

出到黎社會，明白做事做得最好已經唔係最重要，最重要係人與人之間既磨合。做錯野可能懊悔一陣子，但上司或同事一句說話可以時常耿耿於懷。

中學聚會，以往女同學都趕收爐啦，講明一兩年內會結婚，何時擺酒，何時買樓。噢，以前坐我前面既同學原來前幾年結埋婚，邊個邊個仲生埋仔。

而我，依然孑然一身。

識到男仔，已再無細個個種青澀單純既感覺。對方睇自己一定帶有條件，男女之間變得很複雜。

社會討論既由以前港豬生活，變到現在每日既政治活動。

再細個d時，記得樓價唔係好嚴重既問題，打工仔相信一分耕耘會有一分收穫。以前有四大天王, 樂壇百花盛放。年青人最關心既係一年一度叱咤頒獎典禮，邊個攞最佳男女歌手，當年既"富士山下"同"愛得太遲"爭到好激烈。而這些日子---不-會-重-現。

暫時寫到呢到。

你男定女

女

單身? 其實開心味得

好多工作30歳都只係啱啱開始

講下身邊既好朋友有咩大變化

唔知算係開唔開心

上個月岩岩28留名

番工好攰好無意義，人工前途幾好，但唔想就咁一世

樂觀D睇, 可能已經過左3/4, 就快挨完

先未到30歲
你細個果時樓價唔高？

all alone

去到32 33睇番你依家寫既野會覺得好搞笑

無咩好朋友...

人生係時候需要一D轉變
有冇興趣一齊研究分析哲學？

分享下啦

單身先好。冇咁多負累。

PM ok

大家都專注自己的事業同家庭

講黎聽下先

Ok

A0 冇樓冇車 OK？

就快步入40歲 會連post 都出唔到

你仲有星期日

願聞其詳

一分耕耘會有一分收穫？永遠最賺錢而又唔洗出力果個就係你老闆

就仲1年就30

冇車 冇樓 冇女友

生活都係得翻返工放工

接受到自己其實好平凡

抵得住寂寞

單身都算係一種享受

珍惜僅餘既私人時間

做到自己想做既野就已經可以好開心

到有野束縛住你個陣就會覺得好多野煩

活在當下啦

下個禮拜就30

我都差唔多50歲人，其實人一世物一世真係要做自己鐘意既野
就算個樣野無錢，唔實際
只要令你充實，咁就值得你繼續做
記住錢係拎唔到入棺材

機械式生活

大家年紀相約。20頭好有衝勁，就30經已謝晒，無咩活力，對異性無咁大興趣

啱呀，所以要試多d野搵自己興趣。不過我未搵到

真
最緊要係活得充實快樂 做自己
賺幾多錢係帶唔入棺材
下一世輪迴轉世 全部野都要重新來過

30了 好攰

我都覺 唔知點行到50
日日重複返放工

人生就係咁，渾渾噩噩咁又一世

40 有餘
連感慨嘅感覺都無埋

試下啦，我會like

23
A0
完全唔知生存既意義
已經無動力去生存了

我都係30絲
上年尾分手
今年開始玩dating app
越玩越空虛
儲到少少錢，但要買樓就要all in
移民又唔夠用
朋友越來越少，好多都漸行漸遠

諗返你曾經為左咩而返呢份工，如果係有屋企人既枷鎖，咁無得講，但係如果你有得選擇，我就覺得你唔好一味只顧逃避，而唔去了解內在既自己，好多時候我地就係缺乏相信自己，時時都綑綁住自己既情緒，就好似你對一樣嘢感到好反感好反感，但係你唔理，依然選擇去做，好喇，到你真係做完，其實都只係一時，你隔硬去做而承受左既委屈先係後果，依d後果就係直接影響你做人既思緒，同埋價值。多d相信自己，好多時你唔想做，或者對某d嘢反感某程度上係一定有一d原因，無論係你個思想定你個身體呈現左d咩嘢去反映俾你聽，你應該多d專注去聆聽自己內在既想法，咁做有時反而係幫左自己現實生活，人既本能反應同埋意識其實係好強，你應該要加以利用，而唔係逼自己去做d自己唔想做既事，咁樣到頭來只會物極必反。

借朋友acc 留言

同你差唔多年紀

驀然回首，好的壞的，原來已經過了那麼久

同你差唔多一樣但無玩dating app
覺得愈來愈孤單

雖然仲有幾年先30 好似無咩資格圍爐
不過睇到已經覺得係寫照...

你覺得成世係咁，但原來要變既話，一日都變到。

Dating app 真係愈玩愈空虛
無再玩了

上蓮燈同人傾下計好過

今年30
當年薯條鬥傑青 此情不再

單身先好
呢個時勢想去邊就去邊
想轉行又可以

我係咁安慰自己嘅

一樣30 已經睇撚化左，由最初好執著，現在都變得事撚旦旦
日日做重複工作令到個人好麻木

Ching 我後生戈時都咁諗，到我依家80歲仲係自己一個 好撚淒涼

仲有幾年30,但都預計到將來會好似你咁

我係絲

其實就算搵到個伴
都難保可以從一而終/一齊咁長命
最終人生都係自己一個行
遇到係bonus 遇唔到又唔使覺得淒涼嘅

我都就29，揾唔多，平平凡凡咁，都有d感慨咁就已經做左野六年了。我覺得都係應該活在當下，盡量做自己想嘅野。畢竟今日睇覺得自己已經有啲”麻木”，覺得有啲不再年輕，無左廿零歲時嘅火，未來嘅自己一樣會回望今日仍”年輕”嘅自己無好好去活好當下。

我覺得就經濟許可嘅，盡量做自己想嘅野，興趣技能語言工作遊歷咩都好，盡量唔比自己40，50回望會後悔。

以上都係同自己講絲打互勉

開唔開心都冇另一半同你分享，好慘架
唔好話有朋友，朋友唔可以日日陪你

今年29 買左樓
想同香港一齊走落去
我都有玩app
做野太忙真係會空虛唔得閒玩

一日如此，
三萬六千日何有？

鳴鳴鳴

現在說已經永遠很傻

三十歲唔想諗姑婆屋住

係香港女無錢有樣就得
如果係男就

搵人埋單

唔使傷心，慢慢就習慣

女仔年近三十身邊又無男朋友仔係咪會緊張D?

買定姑婆屋啦

無諗住結婚生仔

再加埋依家既時勢
我都幾享受單身
少咗樣包袱

31路過
但身邊朋友開始傾湊仔經，開始傾買樓裝修，開始傾婆媳關係....
而自己仲係一個

樂觀D諗就係食既住既都係自己，唔需要同另一個人分擔或者負責
但有時夜晚都會諗下呢一世係咪就咁度過

女人30 真係除非性格好好 唔係都幾難搵人埋單
除非你接受到條件比你差

其實係. 我發現我開始冇咩野想做, 真係人生冇咩目標

鐘意可以起下我底

9710至03一直都低水
04至10都係正常可負擔水平
其實係由2011開始，好似成個世界就唔同左，由樓價永續升軌，去到水貨客自由行引發光復運動，之後都唔駛多講。

黎緊三十歲
工作苦悶一事無成
社會混亂前路茫茫
身邊朋友愈來愈少
無乜心機再識朋友
屋企人逐漸多病痛
人生在世何其痛苦
尋找愛，尋找安穩
找到，又不覺滿足
滿足後，又怕失去

32
岩岩散左 唔知可以去邊搵，亦都無咩動力再搵
個人好迷惘，加上香港咁，睇唔倒將來
好羨慕d人一早已經結左婚有另一半一齊行落去，自己仲係無方向

可能30對女人真係會有d壓力，特別係gathering 成堆同學當講番人生進度，自己重未行個一步果d感覺.
老實講近日又再灰d,肺炎搞到日日蒙面又冇社交活動點識男仔姐, 不過最緊要就係唔好放棄自己，令到自己fit d 靚d， 有番d自己既生活/興趣.
香港大把好男人，大把機會，加油！！！

同你好似
年紀差唔多，亦係差唔多時間分手
買樓始終想同另一半
朋友逐個逐個結婚生仔
但我連玩dating app嘅動力都冇

又唔覺

玩開幾個交友app

30up既女仔仍然高姿態

我諗睇人

以前細個對20幾歲既生活有期望，覺得會比當時活得好，好多野可以做到
到最後咩都冇.......但時間已經過左

32，自己開小店
已經結婚又離完婚
慢慢你會覺得自己唔知為咩而活

大家開始有唔同既人生階段

但自己感覺上仲係冇乜進展個感覺好sad

互勉之

中女 競爭力=0

未到30
唔鍾意香港
成日年齡歧視

same bro
快樂只係暫時
唔開心先係常態

就30 x2
發覺真係無乜朋友
以前大學真係日日唔同group約gathering
而家大家都無咗共同話題
係wtsapp grp出聲約食飯都無人理你
就算返工 身邊嗰啲都只係同事

仲有唔夠半年就三張
以前啲女同學一個一個結婚生仔
自己就仲係on99咁每日唔知做乜

冇人得閒會約食飯

一樣，原來人生過得咁快

未30就叫春？
我34啦 仲岩岩失業
女朋友又飛左我
仲差銀行錢
住公屋
冇頭髮
你夠我慘

淨係自己一個人住公屋？

有公屋已經好喇

自己一個咪一個, 做咩都得

男既都有同感...

最感慨既係90都30了

lm

你開個招友post 條埋單隊 尖鼻咀排到落尖沙咀

我岩岩28 男
感覺幾年後同樓主一樣
岩岩先phd grad 搵3xk
因為花太多時間係個degree 到，一直冇拍拖
身邊有d 朋友已經做野3-4 年開始結婚生仔
我就咩都冇，人生岩岩先起步
但感覺人生已經完左，輸左
Sor 放左負

就步入30歲, 四大天王應該唔關你事
應該係twins, eason, joey 果堆

所以果啲咪無人溝

唔係喎，問佢有幾多個人加佢

都有2,3百個

所以係有本錢㨂下

我自己覺得係扭曲既，好好地傾偈唔得

就要擺一副，我like左你，你黎entertain我啦，話題你開，開得中我果範我有興趣就覆

2-3百個人入面
有幾多個係食快餐，幾多個係想埋單既男人
心照啦，作為佢哋既朋友
明明知道佢地想結婚又搵唔到岩既人
好擔心

你咁想幫可以介紹下人俾佢，做紅娘

因為你條件差姐

成日都覺得30係人生一個里程碑
但係到你過左睇返又好似冇咩野

同你一樣但我係男

就係好朋友 先唔想介紹身邊渣男比佢地認識
好野都比人mark住哂
So sad

講左等於冇講

有冇介紹

好老實講女既到咗30歲個西又黑又闊真係冇乜男人會鐘意

Gay post

到你過多幾年望返轉頭就會覺得30歲仲好後生，好多機會
珍惜現在live in the moment

連登有得 PM ？

今年29
朋友越來越少，同感
好多時都係講兩句，好少深交
深交個d都開始有自己家庭
有男友，但冇錢買樓，日日俾親戚問幾時結婚，之前半工讀完又轉唔到工
社會大環境又唔好，心情麻麻

40歲既人路過
盡力做自己想既野
努力發掘自己興趣

共勉之

我都差不多年紀
都係想大家講句

咪圍爐負能量
共勉之

30歲其實仲好後生
如果有80幾歲命，都仲淨返50年
女人30如果仲會打扮、有內涵、見過世面
會仲有魅力。

真，年齡愈大，愈覺得活在當下重要
有咩想玩就玩，有咩美食唔太貴都試下，
人生苦短

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

閪痕

唔會囉，有穩定職業，冇妹妹仔個種任性又keep得好，我相信唔會冇人要，最緊要keep好自己

發覺呢個post好多人感慨都係因為見到同齡嘅人結晒婚生晒仔女
如果你人生一定要有仔女
咁你值得驚 因為35就高齡產婦
如果你唔係
咁25/35/45又有咩分別？
最緊要你做你自己喜歡嘅事
趁年輕去追下夢 睇下個世界
買樓 結婚 生仔 一啲都唔重要

ps. 大你幾歲

你講得都幾岩，唔知幾時開始識人會附加左條件。

到左30歲香港先沉沒

難民

咁再樂觀d呀仆街，已經99.9%

變北韓人，人生已完

支那社會送你一程

其實結左婚果班可能仲慘
單身有單身好

想走都難走
唔走又唔係

True

到你結婚 有仔女 有層樓
睇落好幸福 但背後其實係負擔
你想轉工移民都唔可咁灑脫
相反你單身真係無乜包袱
隨時可以做自己鍾意嘅野
所以唔好同人比較啦 自己有自己條路
好好行落去 行得有意義就夠

咁咪落去下面搵囉

一樣

不過身邊朋友好多都好叻

自問未做到真係完全唔比較

Engine 仔...?

應該係太揀擇50分想要個80分既 或者80分想要個100分 記住你揀人人揀你 大家係平等

樓主唔好搵男人啦，勤力工作，早日上位，成為變態OT女上司，有我哋班低層職員入你房幫你奶

黎緊年尾都30了

女 好少30歲都無仔

男就多好多

好多時因為30前左揀右揀 毒撚唔要 冇錢唔要 唔靚仔唔要 唔幽默唔要 揀到30歲開始緊張但始終都唔會降低條件 連當初自己唔揀既都結埋婚上左岸 自己就慢慢到40歲...都係自己一個 香港地唔少呢d例子...

有d女仔無論對方條件點都係等對方entertain自己

再呻 呢個世界無好男人 同埋男女唔平等

都冇計架啦
你係咪特別靚女

穩定職業呢個唔算優點喎 個個都係打份工架啦 成30歲都唔成熟就死得啦
但keep好就真既

共勉之

人生得三萬幾日好快完

去英國第二大城市買樓都係講緊HK$一百萬

係呀，本身已經難出pool

呢d慢慢等 呢家個世代好多..又唔可以話享受單身自由...但單身都冇咩所需既人 日日返工咁攰仲要花時間娛樂你 正常彩你都有味 狗公例外

同意
30歲先係女性最高魅力既時候
樣仲後生但成熟過哂d後生女

亦同意無論皮膚同副計都要keep
話哂新陳代謝已經慢左
唔做運動唔護膚唔適量戒口，真係會跌watt

咁你咪唔好entertain佢 由佢孤獨終老囉

好頹 好掛住以前既香港
呢家望住個大環境變成咁 真係唔知講咩好

有夢想真係要去做
幾難都要去試下
現實就係玩資本主義玩人生無意義
已經好睇化左啲老細點樣用圓滑招數
去用人用到盡
其他人過成點就唔好比較啦
幫自己過得開心啲仲好

29男，個人基本上連social都唔多想做，朋友搵食飯其實好多時都唔太想出，有時想搵佢地打機，但又會突然諗「佢地有女朋友有事業，費事打搞佢地」，之後都係自己一個打

唔好變態啦

九十後， 愈來愈多呢d posts

我連朋友都無咩

我下年就60歲，仲係好有沖勁，應該搵下d 有意義自己又鐘意既野做，搵多少唔係咁緊要，夠普通生活死唔去就ok

絲打20幾歲個時有無咩目標？或者好想做嘅野？

明
一樣就30都一事無成
一個人渾渾噩噩過埋剩底ge時間算

過幾日30 以為自己開post
暫時同自己講 返工已經用左大部分時間
淨低嘅時間就當好好享受一個人
然後完全零動力去玩咩交友app
或者經朋友識人
一個人又會諗買樓為乜
加上香港咁嘅前景
獨撚錢儲返黎都唔知有咩用咁
真係養父母同自己養老咁
早兩年有緣收養左隻貓
之後感覺冇咁孤獨
可能老左我一直會咁落去

今年28

番工好攰好無意義，人工前途麻麻，咁就一世

比d挑戰自己 比心機！

完全明白

其實最恐怖係：

- 身邊個個都行到好遠但自己好似仲係原點
- 唔係好知自己未來應該點行
- 當身邊個個拍拖結婚，根本無咩人會比到咁多時間關心你呢個「朋友」

係連登交友仲好過用交友app

呢個true!!!!
同朋友們越嚟越似平行時空
一班朋友出嚟會變咗傾湊仔經
自己唯有安靜
大時大節你知道朋友一定要忙住應付自己屋企/老公屋企
所以都唔會去打擾佢地
職場對佢地嚟講已經唔重要
有時都好想識啲仲好有心拼緊事業嘅朋友
但無奈 去到30+
新認識嘅朋友比較難變到好friend

我覺得差不多，都係難keep

或者巴打有冇咩心得分享下

正野好多剩女都係咁
以前我叫個女仔考慮下我個毒男frd，條女死都唔試下仲踩到佢一文不值
10年又過去，我個frd已婚生埋仔，個女人36都仲單身

真係好感慨，我同絲打一樣，不過今年28

拍過幾次拖都係因為對方唔想結婚而我睇唔到將來所以分手，對上一個拍咗六年唔想再賭自己青春同時間所以忍痛分手，而家呢個又係咁，話覺得自己未去到要成家立室嘅stage又岩岩分咗手，不過仲死纏緊話要改，改咩呀，我想要嘅嘢佢比唔到或唔想比，男人40一枝花女人40豆腐渣

自己份工係好穩定，日復一日，做到個人冇熱誠得過且過就算，又唔識擦鞋上唔到位⋯⋯朋友就愈來愈疏，本身自己已經冇咩朋友，加上大家工作行業唔同講公事又唔明，一係就忙結婚忙陪男朋友老公，以前一個月見一次到而家一年可能先見一次

自己生活好慳，慳到屋企人都叫我要買多啲嘢等自己開心啲，但重點係自己根本已經冇物慾，返工放工淨係想返屋企沖涼跟住瞓覺，放假連行街嘅動力都冇。錢係儲到，其實唔知有咩用，唔想all in買樓做樓奴，但移民又唔夠，當儲起老咗冇人養又好住老人院又好用嚟醫病又好囉，算係一個退休保障

巴打講得啱

35已經高齡產婦，40更加好難生
只係生仔呢樣野已經同後生女無得比

點解對方唔想結婚會令你睇唔到將來

攞WhatsApp黎睇最容易

一個星期講多過一次野都唔知有無3個

香港咁既環境 單身反而無咩壓力

不如話男人鍾意後生女好過

生仔根本好多人都唔想生
點解結婚一定要生仔

二十中都開始好驚
唉 已經同出街果班後生無關了
老佢地成大截

無咩心得 不過我用交友app識既人多數傾一排就會淡，最後不了了之 其實我都未試過係連登交友

由細玩到大的朋支好多都已婚
就算有心繼續做朋友
無奈佢地生活重心都係家人，特別小朋友優先
變左越來越少見
當然仲有好多朋友漸行漸遠
whatsapp 都少覆hea 覆

就30歲 開始擔心會自己過一世 但又不想將就

都成30歲，拍拖仲係小朋友嘻嘻哈哈就算，係真係好灰，當見到身邊嘅朋友結婚嘅結婚，同男朋友一齊儲錢買樓嘅買樓，但自己就原地踏步，對方仲好似一個小朋友咁，我真係睇唔到將來，我都唔後生等唔到佢過幾年可能先長大

我都好慳，無咩心情去行街街買靚衫
日日返工放工返屋企

其實都係年齡大想快啲嫁啦
鎖定咗以後有保障先

暫時未想走遊世界，因為肺炎

要唔要男友

出街見到中學生諗起自己十年前都讀緊中學
唔知點解時間慢慢慢慢就過得咁快

Same

最緊要係返工唔需要着到咁靚咪會俾啲老屎忽話，雖然28但係全公司最後生，有時條裙短少少都比啲老女人話

咁見到對方冇呢個打算想止蝕離場都好正常姐

加油，我同你一樣大，經歷同你差唔多，工作都慢慢冇左個熱情，真係為搵錢。想同你講世界都有個人同你一樣，加油明天會更好。

Dating app 真係愈玩愈空虛
有無扑

搵返條仔囉 如果你個樣ok
咁應該好易

成日話男人「淨係」鐘意後生女 咁條條女都後生過 咁應該都比人鐘意過啊係咪一到期就即刻比人拋棄?
呢個POST計 90年出世既 剛好今年30歲 當31就唔再叫後生
咁後生個陣 D女0係度做緊D乜?

人大左，對感情工作已經睇得好化

但都要化下妝，人靚d個人都開心d, 唔好理d老女人

你話你搏殺完，已經上咗位

多謝

因為錢問題所以飛？
定揾到另一個？
你女朋友幾大？？

真

條女好清楚收兵好過嫁人
最後咪嫁唔出

毒男的一生

你渣咋 我22歲fg已經5萬 而家30歲十皮
大把錢大把女 依個世界係我架啦

單身有咩問題？

利申28歲 一直唔少人追
但想專注事業金錢 供緊第三間
唔通叫我自己錢唔揾之後嫁俾個連登窮毒撚

所有歧視都係自己幻想出嚟 你夠強 無人會歧視你

同感
日日返工 但無目標跑 好悶
無樓 可以買樓但要all in
住過外國幾個月 覺得去退休係唔錯..但要去工作好難..

我有啊ching

已經28
好似唔會再有咩改變咁

點解要用蝕呢個字呢
對方一樣係”蝕”緊比你㗎喎

30歲即係1990出世
四大天王紅嗰時你先得五六歲咋 wo

妳唔想生姐
咁男人想生，係咪應該搵個under 32先？

結婚生仔唔一定係未來黎

去食屎啦呢個時勢仲講買樓
出面大把post 笑緊岩岩上車既人
你仲想去？
瞓咗幾耐

27AO，對任何事情而經看破紅塵，🙂👋

靚唔靚先，靚ok

同另一半一齊供樓壓力細好多
起碼有返啲生活
成日話港女唔願意付出
其實有好多人都肯一人一半
不過真係好多嘢諗
香港樓唔值，要唔要移民，移民去邊，搵咩工做...
至於dating app
當識個人食下飯
但越玩越疲憊，反而好似唔玩好過玩

same

不能同意更多

中年危機真係幾可怕
所以有時間就去學下新技能挑戰下自己
學下新語言，日韓法葡西
唔識游水就去學游水
識游水就學埋其他幾式
乜都識就去學潛水
唔識渣車就去學渣車
識渣車就學埋棍波
識棍波就去學揸大巴電單車
又可以去學下音樂跳舞
打鼓又好彈琴結他又好

只有永遠追求新技能
人生先會多姿多采
唔會覺得返工為返工
拍拖為結婚
結婚為生仔
生仔為防老

你唔係女佢唔會理你

人就係咁架啦
你羨慕人早婚早生有幸福家庭
到你早婚早生仔，就羨慕人地單身自由
想幾時去旅行又得
想訓晏啲 hea下又得

根本就永遠你睇人好
人睇你好

A0有乜問題，咁就要去死

Same same 仲有幾個星期就 三十

拖又拍唔成 試左好多但失敗左先知係放唔低之前段感情
唔係放唔低個人 係個段日子 8年嚟付出左嘅時間心血

錢就搵到自己算滿意
係同屋企人住呢下責洗啲
想要多啲空間追下自己未試過嘅嘢
但唔想比哂自己積蓄去追
個個都話要BNO移民
但屋企係到又放唔低
個心自由唔到

但最近聽到有朋友離婚又會唸識人到尾可能都會一場空
又唏噓左一下

呢一年試左好多唔同嘅活動
另外自己一個做左好多以前唔會一個人做嘅人
睇戲行街食飯
慢慢都習慣左一支公
但又開始唸咁我應該要追啲乜有啲乜嘢目標

碌哂呢度po 原來物質上都冇人好愁
先發現原來
唔少人覺得原來而家擁有嘅嘢
賦予唔到意義比自己
望住前面好似冇乜力 向前行

好想求教40+ 前輩點過呢十年

係呀 次次都係食完飯就無左熱情keep落去，唔知係咪自己已經好難再鍾意人

難度沒練習太耐 有根有據

dating app 比你食多幾次飯又係消失，之後再識過不停loop無咩意義咁
一個人反而無壓力，想做咩就做咩
不過冇動力就真，唔知人生為咩，夠養自己就算

以前睇劉華既阿虎，張家輝既激戰我係睇唔明，唔明點解佢地死都要打一場比賽，為左咩？....
原來人到左中年日日行屍走肉，真係會想搵返以前既夢想用盡力氣去實現一次，就一次咁多

人生最美好既時光已經過去，餘下既只係過日子。

認同

大把人係咁

我自己一直只會想長拍拖
唔想生
就算結咗婚都寧願兩個人去下旅行咁

不過，講咩都冇用，冇仔 都係去發下夢先

有時太多目標好似成日處於追趕既位置上
好攰

我都係差唔多年紀
搵人生目標真係好重要
我都係舊年先搵到
係之前個人都係過得好渾渾噩噩
會後悔之前幾年係幾咁浪費光陰
但更加會感激之後仲有幾十年可以比我闖
如果有人想互相交流或者訴苦可以搵我

我自問自己係可以傾到計嘅人
有啲話題就算唔識都會有興趣問
最驚人地問我how’s your day，食飯未，放工未
但係十個有十個都係問呢啲嘢
可能大家都有好多選擇
個個都唔太熱情（我自己都係）

你又要夾到個男人都係唔想生淨係去旅行
咁又已經少左一半選擇
就算搵到個男人拍長拖唔想生
佢矮過你地中海你又接唔接受到？
佢樣貌高度正常但日日吊兒郎當唔返工，
你又制唔制？
佢有樣貌身高正常有正常職業，
想拍長拖結婚唔生仔
但脾氣超暴燥郁啲就打你
你係咪都肯？

時間就唔等人嘅
點解交友APP越玩越冇癮？
因為人人都有缺點
你會覺得自己可以搵到個更好

我都係
唔想睇劇睇電影，唔想打機，唔想搵其他興趣
明明兩年前仲好有衝勁

我無耐性啫，有d仔都可能有，睇個女仔條件點，好樣身材好可能可以氹耐d

不過我都只係指出個情況，有d女仔打係caption話想識多d之類，其實用apps都係識男朋友，match到人都係想同等人please自己，你真係識朋友會唔會咁

成熟少少既女性係真係唔會咁作狀，會識人情世故d，所以輕熟女真係有市場，但前題係妳唔係只係年齡大而心智仲係18、22咁，呢d真係等孤獨終老

其實好多時如果唔係自己最鍾意個type 好多時都係hea住咁應 好老實我自己都係咁

但d無營養既說話真係情願唔講，所以攪到自己d對話都好少

巴打我都係
最近變返一支公
幾乎每個週末都一條友去睇戲
最搞笑係
原來都幾多人係一個人睇戲
有時見到D叔叔嬸嬸一條友，後生都有
之後我都慢慢慣左
冇新戲上有時會睇返舊戲，前排睇返BATMAN3

自己一個環遊世界？

same here
好感恩30歲可以做到自己真正想做嘅嘢
覺得依家先係人生真正開始🙌🏻
（雖然疫情暫時打亂了一切....）

我連自己鍾意邊type都未搞清
又唔係match唔到（貌似）高質嘅男人嘅
不過成日覺得佢地值得更好
冇咩熱情去覆

真係好難遇到「合適」嘅人
鍾意出去食下嘢飲下酒
樣同身材適中
中英文都唔太差
唔太自戀（唔好食個飯都要我影幾十張IG相）
打下機、睇下波、去下博物館
咁樣會唔會要求太多？

不過最主要係
冇咩心情同熱情

有冇絲打有興趣加tg，係度遇見都係緣份

最簡單既嘢偏偏冇人做

人生唔剩係得工作 錢 男女 買樓
雖然對大部份香洗港人來講就差唔多全部

下年30

30+ 絲
而家都係一日過一日，工作上都冇好大既進步
最近疫情加上而加香港見唔到將來，覺得自己每件事都好唔如意
之前一直忙做野，到發覺自己好想有個伴侶settle down 已經20尾
自己都降低要求，只希望有個心靈伴侶，好怕咁就一世
而家盡量增值自己，做運動keep fit，要愛人首先要愛自己，大家加油

唔好介意我問，你搵既人係咩年齡range？

如果你唔係搵年齡偏大既話，呢d條件都幾高（唔講係咪合理先），如果有d咁既人，我諗係個app度應該都係搵食多

係 年齡大左真係想搵個傾得舒服既人，有陣時新識既話次次講埋晒d公式野真係幾攰

得啦得啦，知你勁啦

無人想娶基佬

加甜

樓主識到仔未

都係，要迫自己學新事物先有動力

同感

Dllm cfm 以前就係比呢句害撚死

未

範圍係30-40
我覺得呢啲「條件」都係一啲好生活嘅嘢
好現實咁講
可能啲男人會想選擇一個20幾歲嘅
30歲認識，相處一兩年都成32歲
咁樣男人心理壓力都大

真，幾多人後悔生撚左仔，恨不得塞返入佢老母個西道

同以前80後一樣

只會愈黎愈差 仲有四五十年要苟且做人
希望你可以搵到個伴支持下

我都係最近開始操下
見到身材有進步其實好開心
心靈伴侶先係最難搵
聽到身邊好多人結婚都係因為「時間差不多」「可以忍受對方」
好Sad

乜目標

自己要照下鏡先

其實係唔係我份人怪
被人鬧無感覺
可能比教自我中心
令日問下自己有無學到新野
有無幫到人
就夠

我22歲都有啲感概 好驚到30歲都係一支公

你繼續活喺自己個井入邊啦

咁30-40既話呢d要求都合理既

如果刪除得太多去為左拍拖或者結婚既話到頭來都係辛苦自己

31留名
當過左30都係咁
你就知道根本冇咩大不了

學新語言新學問
走去新既地方過新既生活

你咪由佢地用石頭砸自己的腳囉 咁擔心佢地孤獨終老不如擔心自己好過

仲有幾個月30
有份朝9晚6唔算太chur幾皮野人工既工
成日d fd都叫我轉工，可以再搏殺下
我都覺得，其實點解要咁辛苦
依家可以做自己鐘意既野，打波做gym畫畫
轉咗可能加多2-30%人工，升職加薪更快
但就可能要放棄興趣，日日做到仆街
依家做人已經夠攰
我真係覺得生活到而又可以有自己興趣先係最重要

你可以話我無大志，但我覺得呢d先係生活

有「大志」既女 未老就諗盡辦法去曬搵有錢佬啦

其真悲觀嚟講，已經行咗1/1 or 0.9999/1

樂觀啲睇，你不知就裡過左一半，係時候搵岩條路行埋淨返一半啦

時光荏苒，歲月如梭。
好多事情以前以為來日方長，總有機會。
原來不知不覺，機會走了，就不會再來。
人愈大，見到好多人的"離開"，經歷多左生離死別，人生苦短，真的要活在當下。
利申：就黎30,迷恾人生。

我幾時有擔心佢地，我贊同個巴打話有班女係咁咋喎

自問個人唔夠獨立，買樓、移民、將來人生規劃等等我都好希望係同另一半一齊考慮
得一個人就會冇咩動力去做
身邊嘅女仔朋友，工都冇返等男朋友養同娶佢，男朋友都甘之如飴
我就借埋錢畀ex都係分手收場
付出絕對肯，只係唔敢再咁投入
所以連玩dating app識多個人擴闊下圈子都懶了

好想擴闊圈子

開小店應該都好過打工仔？
老實講真心諗住開間小店

養隻寵物會唔會好啲?

同意
有時30 歲up 既男人未必係嫌30 女仔開始唔靚
而係怕同佢哋開始2-3年發覺唔岩分手，誤左人婚期
如果去到果d moment 唔通勉強結婚？
但20 幾歲既女，男仔係開始之前至少冇依個考慮

不過我睇20 尾30 頭既女仔會睇重佢哋嘅條件即係工作學歷等，外表反而唔好太殘都ok 當然本身要係正常樣
，溝通夾唔夾都重要
唔知係唔係要求高，到依家都未揾到女朋友

想識藍嘅絲打

不論男女好多人要求都唔高
只不過大家生活喺香港好難相遇
就算相遇都會因為好多原因而冇交流
到頭來收工就返屋企 慢慢越來越冇熱情

做過好多 search
80 90年代既樓價高 :
基層月薪 (例如巴士司機 廚房二三鑊.....) x 100倍 = 上車盤門檻價
當然樓市有上有落，倍數有時係80-140倍

而家呢
基本上係基層月薪 x 250倍

樓價雖然一向係貴，但以前既貴
你肯慳係計數有望
而家既貴，你係唔食唔住都絕望

其實你唔使孑然一身 你做我條女咪得
我地一齊渣bno過英國好冇？

諗法同你一樣 所以畢業冇入讀嗰科
咁樣講對其他人嚟講可能好囂張
但我唔想一星期OT 6日 為咗多嗰幾皮嘢而犧牲生活

唔同嘅係我將興趣變成咗職業
一開始好開心好有衝勁
但係慢慢發現呢間公司好撚腐敗
係爛到應該要解散重組先可以繼續嘅地步
而我當初係犧牲咗2倍人工做呢到
本身希望死頂睇下有冇轉機
然後就雨革 然後就反送中
然後我嗰行得返呢間垃圾公司係黃
然後我而家就唔知自己想點
唉

好認同

所以點解D人講"想要初阿"，原因在於好多時候最後果個已經唔係青澀單純，有陣時為左成家會變成將就 ...

所以點解D人講"想要初戀"，原因在於好多時候最後果個已經唔係青澀單純，有陣時為左成家會變成將就 ...

26都是孑然一身
生活得番工放工..
有時會覺得悶，孤獨好似搵個都冇咁..
不過既然孑然一身點解唔對自己好啲！！
所以放假做下自己鍾意既
為自己而活。
隨遇而安
共勉之
希望你快啲搵到想要既！！

真係好難搵到夾既人

1/3 ？
你咁有信心自己有90

尤其而家咁嘅時勢......

絲打我認真想學野
想問返咩工同點理財 可以28歲供到3層樓

其實呢啲都唔係咩要求
如果咁都要照鏡...咁都幾sad

溝通夾先係最難做到
可以咩都傾下，為少少事就笑成晚，唔講嘢都唔尷尬
每次dating都好似面試咁
完全feel到大家一直衡量對方適唔適合自己
少咗以前嘅純粹

無錢緊係感慨啦

今年29
冇女冇車冇樓
日日頹返工頹放工頹放假
一放假就對住部電腦成日, 一係就訓覺

冇意欲識女仔
亦冇玩過交友app

以往每年目標就係每年去幾次旅行消遣下
而家旅行都冇得去
頹到爆

超有同感
好似行錯步就冇2nd in
拘拘謹謹又冇乜幽默感咁
依家都唔撚再約
自己跑下步行下山
學下野

今日30 覺得仲未玩夠

21表示唔想做人

兩個人相處開心已經贏大半

人大左真係唔係好想同人由零開始慢慢培養關係
最後都係變左自己陪自己係最開心

自己食飯,玩,做運動
因為自己最熟悉自己

中哂心聲

係架20 歲拍拖多數睇感覺，因為果時大家咩都冇
去到30 就會睇條件，因為大家都唔想哂時間
你地都叫好20 歲時憑感覺拍過拖
我果時做到隻狗先整好個phd ，冇時間拍拖
我依家20 尾 大家都睇條件去拍拖
唔通你叫我去搵過hd asso 畢業，搵1-2萬既女仔咩？
大家背景同生活環境都咁唔同，就算幾夾都好，咁都要生活㗎

不過你就黎可以過英國屌鬼妹了

李嘉誠30歲已經係千萬富翁
你個傻仔仲日日返工

唔撚搵啦
留返俾啲有條件嘅仔享受
我無福消受香港女仔了
我條件太差

俾鬼妹屌咋

送依首歌俾你:

頭六段似連登仔開po。

之後峰迴路轉。

偷呃搶騙，一係做雞，一係有爸爸幹，再唔係就死好命靠投機，你估香港地28歲可以用努力打工捱到咩？

以為自已開post 特別係做野個part
利申 91巴

低質，但嫌三嫌四
高質女，有要求係正常。Even年過35，只要係靚女，一樣大把人爭住埋單！
但啲低質女好心到二字尾就唔好咁揀擇啦有個男人正正常常人品好但少少毒 都要住先啦，揀下揀下到36/37歲已經可以講99%唔會有男人會肯埋單

幾個月後就27
A0 生活圈子好細
本身性格好慢熱, 唔擅長埋堆
所以朋友都唔多, 好想改變但自己性格真係咁 好無助

有女仔朋友30歲搏盡一鋪， 拎哂錢去澳洲讀護士， 34畢業拎pr, 做兩年野買埋樓， 識埋男朋友生埋仔今年36， 超級勵志

phd fg 3x k 已經無浪費時間喇

yes啊

佢又唔係釣金龜嘅，佢未訓醒姐 自己豬豬地又ipad，脾氣又差，但成日幻想可以有個靚仔男友

Lm

下 身邊結左婚生左仔果d人生進度贏我成條街
我fg 又冇女友，對比佢地我好似岩岩出世
Btw 3xk 係香港地好少咋

已經預一世同父母住公屋

唔係得香港嘅

26歲，心境已經同樓主幾乎一樣

30 a0留名
努力學日文
儲錢移民

唔係咁計，做開研究嗰啲要融入社會其實已經唔易，開波3x k即係話你實際潛力唔止係咁。

俾你升到經理級搵3皮幾個月
轉個頭一唔小心甩左轆話炒就炒/叫你自己遞信
我公司就係咁
做老散反而無壓力
而家肺炎生意得返以前4份1
身邊啲同事本來大部分好抗拒投機
佢地係諗住靠份糧就一世
一個肺炎發現打工都可以充滿風險
而家日日返工就係炒股炒牛熊窩輪

同你差不多年紀事業平平淡淡叫餓你唔死，但點都儲不到首期咁。身邊朋友生活吃飲玩樂多，但我就日日放工後就回家，叫有女可以拍下拖，但日日及時行樂算有時睇下政治野當解以前生活既苦悶，對未來無乜希望了

巴打搵幾多

女既驚咩呀
西當8達通嘟一聲

比10年時間我

有時連登開呢啲post真係好無奈
總會有你呢種人出現
先唔講「埋單」呢種觀念係幾咁落後、無知同封建
你覺得「埋單」就係終點？
好多人就係唔想將就，隨便遇到個條件ok就可以結婚？
咁樣又會開心咩？
最恐怖係唔少十幾二十歲嘅男仔有呢種想法
但憑你睇多幾本書都唔會咁講嘢

筆者不善交際 有賴頭髮長長 心地善良
真心朋友有小貓三四 不時見面相談
惟 各自有各自世界 總有一天會出現 "唔啦 我翻屋企湊仔", "xxxx yyyy"
縱使 每次相聚都珍惜 暢暢快快
要回到像舊時那樣 沒可能

生性怪異 朋友兩極化
多女朋友vs A0,
好乖 斯斯文文vs 一句5隻字有3隻字係粗口,
從外國長大的富家子女vs村名都未聽過的地方成長 (下...要唔要回鄉證嫁..)

看似各人有自己的理念,而自己卻是他媽的平凡中的平凡
中庸之中的中庸 是典型一邊屌9公司要OT 一邊上班的豬人
樓價高企 談何生活與理想?
樓 是買得起,供完都50歲 (起碼)
50歲...你估我係郭富城?

上一次拍拖 拍到變成家人的感覺
說白了 是TBB劇那種 不想見到老婆的感覺
最後分手 可謂老盡少年心
慢慢接受一個人既生活(存?)
問心 幾享受簡單既日子
純粹係有"比較"就係硬傷害
想有條件地過得好好而選擇簡單, 而唔係無得揀 先簡單

朋友s 都供車 買樓結婚 自己仲on99咁
有時幾羨慕佢地 有時又從心的 唔想咁樣過日子

假若一不小心 稍有差池 (炒左你/條仔比人溝左/撞車/受傷/大病)
迷茫 無助 忐忑 糾結 就是接踵而至
香港這樣節奏快的城市 容不下 窮的人 容不下不幸的人 (窮其實包埋不幸)
這又似乎是 廿中至初三的 大部人的陰暗面
事實上 無跌入萬劫不復的深淵 已經係大幸
祝 明天更好

利申:
就26, 男 樣衰 低學歷 垃圾工 無女朋友 萬劫不復

華人社會就係咁賤

男人搵到錢/搵唔到錢都好, 鍾意玩到幾多歲都得

男人生得柒但係有錢/大膽/有口材都可以玩晒

女人一過左30歲=市場價值下降

女人生得柒=成世玩撚完除非你拎成副身家出去整容
(先決條件係你生得樣衰仲搵到工先可以儲到錢整容)

男人拖條靚妹出去=好威威
40歲事業有成溝到20歲, 人生贏家

女人年過30 40再溝仔
條仔俾人恥笑煲老偶, 老閪 ETC 難聽野

香港根本係一個懶開放其實好保守既地方

係呀
要每次重新了解一個人真係好攰
自己都唔係完美，一定有缺點，對方又要頂得我順
你揀人 人揀你，呢個年紀真係好難好似以前細個咁去鍾意一個人

大家咁話 唉..

姐姐可唔可以養我
我好聽話

我半年後都30歲，公司啲FG妹妹細自己六七年，有代溝，想WH又冇足夠日本水平。

唉

Hi, 「隨便遇到個條條ok就一齊」
你估識人易？識倒人肯一齊已經好唔容易。

呢到好多就30
我都係
面對既問題原來好多相同
I’m not alone

今年30 出不了pool

咁你係無人岩傾定係點？

岩呀
比上司 同事問 黎緊想點發展
心諗發條撚咩 西公司 做野又唔係好有意義
想升 一定要哂好多自己時間 又要應酬下
又要怕呢個果個 講野都要小心
最緊要係 我都唔中意做 係人工唔太差先唔走

我三十歲前 環遊過半個世界

但其實玩到咁上下

會有審美疲勞 去旅行都係會覺得悶

番到黎一樣係咁工作

睇一睇已經見到成班on9比連登洗晒腦
咩西當八達通
30歲拍唔到拖一定係當事人問題 根本有撚病

拍拖求其搵個拍 為拍而拍有乜撚野用
女就一定拋個身出做咩屌 嗰啲擺明雞來
攞雞同人比

我仲有3年就30 A0左27年 但我唔覺得有問題
自己生活滿足開心咪得囉
有正常社交圈子 雖然全部都係男人
我唔否認有時想有另一半一齊分擔同成長
但冇都冇得勉強

想請教下點樣用PM?

可能要控制一下自己既mindset

得罪講句, 其實真係個個人生軌跡都唔同
大把人30歲先係博殺期/人生最輝煌既時期
就算你聰明如MT, 30歲先叫岩岩坐穩manager個位, 仲有排玩

出來做左幾年野會及現 有啲野錯過咗就係錯過咗
唔一定有挽回嘅機會 所以好多嘢我都睇開咗 開心就算

樓主你咩都無缺乏，只係缺乏一種自娛能力
有d人一個人都唔覺悶，仲覺得人生好多野想做
但你唔係呢種人

睇吓啲心靈雞湯書

咁就更加有氣力有心情做社會奴隸

就三中，會發現唔開心既事情同情緒會遠超於開心一面，開始注重個人精神健康，思想正面啲，否則自己會愈來愈唔開心，會好痛苦。

我鐘意你個名

會唔會負面左d
30歲又點 仲有氣有力
反而係你冇咩夢想 俾你去番20歲都冇用

最慘係老母成日都比說話聽話咩早d搵個人結婚

結咗緍就保證開心咩？唔拖你（男/女），只能叫做多個人陪吓。
利申：長年單身

其實外國呢個年齡讀護士做護士唔係乜野

香港本地PhD

所以我從來唔後悔去左美國

字裡行間都知你唔易相處

字眼用埋單姐 其實意思只係搵到另一半 結婚

埋單呢個字咪又係近年d有錢有高潮既臭雞衍生出黎既字眼

覺得cheap? 咪又係你地d女人做成

你讀幾撚多書呀？ 有幾有內涵呀？ 講黎聽下

比人講中無人要 嬲嬲豬？

就算我唔用埋單呢個字

女人最大既本錢就係青春

你睇下d有錢佬同咩人結婚？

睇下富商d女幾多歲 ？ 佢地咪又係mk妹 讀妹撚多書？

我話你聽你幾有內涵都敵唔過青春

你根本否定唔到你因為老而少左人選擇

我肯撚定你無人埋單

不嬲鬼佬地方除左政治上
連生活同社會風氣都自由好多
係班華人賤種死攬住傳統觀念唔放

我個名

其實人人都話香港福地，易搵錢，錢又多
但其實好多眼睛睇唔見既問題，無人正視或不自知姐

今時今日，香港仲要靠打工搵錢，已輸

不嬲都唔鍾意香港某啲傳統價值觀

賺到5萬月薪都叫少，賺到10萬又叫少，賺到20萬又叫少
算啦

香港有今時今日，都算係一件好事，一巴打醒一眾港豬

我諗我都會結 但成日比佢催就覺得好煩 一開始都算講下我慢慢黎 後來我唔出聲算

仲結，今時今日鄉港

步入33歲
我覺得人生已經行左1/2，甚至2/3
爸爸響我兩歲就走左 血癌
所以生老病死我都睇得好開
如果話俾我聽我得返一個星期命
我諗我反應都係 「哦」
然後同重要既人講byebye

2017年結婚 個女就嚟出世
原本都諗住唔生
不過老婆話如果我有咩事唔響度都仲有個女陪佢

睇返轉頭發覺好多野都決定錯左
又唔可以話錯 即係有更好既option
即係學歷可以再高啲
婚可以再遲啲結
點解中三果時無跟親戚去移民
好多呢啲諗法 都係近幾年先有
又會諗如果果時點點點 而家既生活又會點

我覺得我既人生好似無落鹽既炒蛋
差啲啲差啲啲咁

冇能力 留返比班後生仔啦

有五萬 我就唔會入嚟講啦 5萬人一個人生活不知幾開心

香港根本同日本一樣好撚壓抑
一大堆潛規則
我個時美國人朋友黎香港都屌話好撚多規舉

2x 後時間真係眨眼就過
不知不覺都越來越接近30 中間浮浮沈沈試過轉行再讀書
起步比身邊嘅朋友慢好多
人地個個結婚買樓買車個陣 難免會有一種自己落後好多嘅feel
但保持積極真係好緊要
可以試試發掘啲新嘅興趣 有時間又無約就睇下書做運動etc 令自己充實d 健康d
呢家其中一個目標係健康地老（希望唔好中風/ 十年訓床想去邊都行唔到）

其實你都知道結局啦，諗諗下就會變得豁達，人生咪當係行一圈囉，反正冇人可以帶走任何嘢

你覺得拍過拖就有生存意義？如果單身咪又係一碌柒咁

甚至有傷痛經歷你仲撚慘

個女都就出細唔好咁sad啦

今年三十，好多唔開心，好多問題等住自己處理。
唔識安慰人，但好需要人安慰

「女人最大既本錢就係青春 」？「臭雞」？
你嘅世界只睇到有錢佬、富商同mk妹一齊？
呢個就係你為人嘅水平

係咪有人想同我結婚即係有人埋單？
咁可以同你講，好令你失望，你含自己撚啦
你唔會明白有人係會有追求
見到富商(?)同mk妹(?)就覺得人生應該係咁
同毒撚唔會有得討論
只覺得你可悲

玩交友app, 好多傾傾下都不了了知
朋友介紹過, 但發現大家價值觀差太遠
反而有D 見完冇feel, 大家fd zone 大家, 都可以whatsapp傾下計

係

伏

同意呀 情緒一直都好壓抑 如果唔係父母同爺爺嫲嫲 我覺得自己一早就自殺咗 人生好似無咩意義 一切都係為錢 為錢做到隻狗咁 談戀愛要考慮對方收入 自己收入 錢就係介定你是否成功既標準

你呢個係極度港式既價值觀

睇完都覺得噁心

我就係覺得呢種港式價值觀殘害緊香港人

27
圍下爐先

我都唔知點解會咁
好容易會勾起以前既回憶
然後就會諗果時點點點如果點點點
又會幻想如果點時點咁而既生活又會點
似乎我潛意識對而家既生活好不滿
或者我而家既生活根本唔係我想要既生活
只係不斷被命運同埋責任推住黎行

我仲有幾年先28 好想跟絲打學野 買到層居屋我都滿足架喇

屌係 畢業先發覺自己冇野想做

比如呢？

好似我自己咁 通常開場白完想講下時局或者人生既事對方都覺悶就dead左

淨係呢個post都唔少社會毒瘤喺到吹捧「富商搵mk妹」
仲沾沾自喜
有時真係既擔心，又感到噁心
2020年仲會有咁嘅想法，而且係唔少人
如果一個人想法咁腐朽，現實世界都唔會傾得埋
同過美國成長嘅男仔一齊，又同過純local
覺得前者真係相處上舒服好多

係 個個都叫你做你想做既野 但其實無野想做

我都30歲就黎31
我27歲個陣讀返書，諗住轉行，依家轉左行啦，但人工都係得2萬左右。上年又同拍左6年既女朋友分手。
真係唔知自己想點咁。高不成，低不就。唔上唔落。到左呢個年紀，身邊朋友都有自己事業同家庭啦。望返自己，唉

總之西方人冇華人賤種咁多束縛啦

成30歲仲唔肯面對現實
好可憐

你聽佢鳩嗡啦，起下佢底就知係假膠，你咁撚戇鳩咁都信睇黎你都智力有問題

好多人都想搵有意義嘅人生
所謂有意義嘅人生會有好多唔同嘅定義
有啲人覺得買樓結婚生仔先有意義
有啲人覺得去感受唔同地方嘅文化同生活
有啲人覺得要賺好耐錢地位好高先滿足

其實要揀邊種方式大前提係了解你真正了解自己嘅性格同價值觀
揀啲真正令你舒服嘅生活方式去堅持
唔好俾第二個人咁輕易左右你嘅決定
咁可能就會有一個真正有意義嘅人生

喺度分享一張我覺得幾有意思嘅圖
香港人要

多謝你 雖然唔知自己做唔做得到

巴打振作啲
大家到3字頭，每個人都會有好多「如果我當時xxx，會唔會就xxx」嘅諗法
正如呢到嘅人，30歲單身未結婚，都會諗「如果我結婚，會唔會好啲」
其實就算俾多次機會
應該都係一樣結果
每個人只能忠於自己嘅選擇
有時間圍下爐，會開心返啲

有心唔怕遲
最緊要係掌控自己嘅人生
自然會活得快樂同精彩

絲打我係認同你既 連登毒撚係成日笑鳩30歲既女人
但係你講到同毒撚唔會有得討論 又話人可悲
都睇得出你個人幾難相處同有少少港女格

我擺明串佢啦 28歲3層樓

連登有D人成日FF自己去到30中40幾歲發達溝返20歲

我28
啱啱分手
份工好穩定但唔鐘意
好迷惘
好想掉低所有野自己出走一年

屌兩野就有 咁易搵人埋單咩。。

現實D講
有左小朋友就唔好再咁諗野啦
得閒上黎9吹下咪算

係,應該要革除

你唔兜又無野，一兜就肯定你智

障

恕我直言
由我同另一位會員嘅發言，應該好睇得出邊個有問題吧？
佢講嘢咁難聽，字裡行間不斷侮辱女人
但你竟然係追擊我而唔係佢
講到「難相處」，我相信嗰位會員仲難過我
難道你係分身？

You’re not alone. 好壓抑。

大佬你見到我話買居屋都知我玩膠啦
認真撚又話人戇鳩又智力有問題又智障 懶撚醒

講出黎預左比人屌

有d人追求新技能可以得到滿足感
有d人其實會覺得好辛苦而頂唔順呢種不停學習

美國社會既價值觀: 任何決定都不會是最糟糕的決定。

咁似嘅
其實我工作幾好，收入唔錯
有好多時間
平時生活都叫有情趣，咩都玩下，又鍾意去食飯飲酒
但就係唔知自己想點
覺得冇咩目標，冇咩使命感
本身舊年決定咗今年辭職出走3個月
不過肺炎搞到連街都冇得出

你字裡行間咪又係侮辱緊毒撚
你同侮辱女人既毒撚又有咩分別 你地兩個講說話一樣咁難聽

見過好多低質肥婆 吊高黎賣 揀三揀四 最後搵極都搵唔到人埋單

柒左就認啦，越兜越柒

有無廿尾三十頭嘅tg group可以呻吓
有另一半 唔係想識人 只係想有班人可以吹吓水
我啲whatsapp group已經好耐無人講嘢

服撚左你條認真撚

男30歲 事業開始起步

其實有時又唔怪得人食洋腸......

有少少邏輯好喎
連登毒撚因為一個人年紀增長而侮辱人，年輕就叫人臭雞，年紀大就笑冇人埋單
同我睇唔起呢種毒瘤思想係兩回事
唔使問你一定係男user啦

食洋腸又俾班港男笑
而家想點者

食完洋腸有得去美國過世
俾你你食唔食

我睇你字裡行間都覺得你係果d大道理港女
好難相處
keep住單身唔好出黎害人....

18歲嘅時候 已經好感慨
依加睇翻覺得好搞笑 咁細個就咁樣
雖然依加都係覺得自己好失敗 打份牛工 搵得唔多

其實鬼佬思想係點
我冇去過第二度冇見識過

唔使問你一定係男user啦 你呢句我又唔見到你幾有邏輯
係男user又點 岩就岩錯就錯
你屌鳩人地笑30歲女人 我一樣係認同你架
我有冇因為我係男人幫返果位巴打先?
係你後尾點都要踩鳩人地毒撚我先話你
其實你內心咪又係睇低毒撚

拿 我講野就好中肯 呢個真人100% 係閪格港女 狗眼看人低果隻

唔怪得30歲無人要 圍爐都咪同佢圍

保持距離 咪影衰自己

因此本人非常崇美
自由國家
真正的先進國家

重點唔係去美國過世
係你過得舒服

Exactly

其實我都好崇美但係冇得過去

食洋腸囉

無亞洲人咁壓抑

Btw 其實特無侮辱女人

埋單呢個字好中性

係佢自己自視過高玻璃心

女人最大既本錢係青春 我唔覺係侮辱女性

佢覺得侮辱 因為佢認同 兼自己已失去

玻璃心港女

靚女就係
我頂頭阿姐天生唔麗質ipad
u grad一路無仔溝寄情工作
而家30幾
八達通倒貼都無人想要

今日岩岩生日 28歲， 留個明 大家都加油
努力搵錢移民算

其實佢有錢可以整容

真係無諗過會有呢一日
明明咁多90，00後都上連登
但同細自己10年既後生吹水
講左啲連登成日post個啲經典對白
佢地都可以黑人問號

時代變左喇
我90後都就快廢中

咁又何苦呢
咁咪同啲大陸女人搵香港阿伯結婚一樣 為咗個居留權

我志在打風流工過日晨喳
每個月有啲錢打本俾我炒下股入貨收息夠啦
唔好迫我上進啦
我唔想賣身俾間濕鳩公司呀

其實好正常, 見過local成40歲先黎讀一樣照做

真係唔難嫁
你唔介意D 痴線毒撚真係同你BOOK日子去簽字就得

建議 絲打 可以聽下 林憶蓮 既再見悲傷

點解華人賤種咁鍾意話你幾多歲應該點點點
好似30歲就人生釘蓋咁

因為年齡歧視嚴重

因為...連登都已經老了

佢地期望你,由細到大,按照一套既定既社會模板去發展自己
有哂時間表
你唔跟就等於你有問題
你跟到足,先叫好叫成功

其實的確好多人 30歲就社會性死亡 不過夾硬拖住條屍到 50 60 80 99 先入棺

我都就快29
做左幾年野既洗禮
識人好過識字
見到同事為左生存有幾咁虛偽
最後其實 成個社會風氣都係咁

原來係比洋腸中出完飛撚左既臭閪
自視咁高 檢討下啦

冇有錯
我都係想搵個人同自己一齊分享
仲未等到

點解外國人可以咁瀟洒地生活，亞洲人就畏頭畏尾？

你睇佢行文用字都覺得女人青春係寶貴過男人就知點解係蝕

10年前我都覺得30歲仲單身實係佢個人有問題
而家30做左10年野
覺得遇到一個啱心水既人原來唔係咁易
臭閪就見得多，外表靚身材正既亦唔少
但啱心既好女仔我淨係遇過2個
雖然佢地外表比上不足比下有餘
但比我返轉頭揀我都係會揀返佢地

樓主 不如試下 主動D 溝個毒L 嫁左佢算數啦

我同你一模一樣
上年諗住今年點都要quit
搵過另一份工又好 出走又好
點知一個武肺依家咩都停哂
連男朋友都冇埋
唯有積極啲增值下自己
Keep下fit保養下
單身生活都可以好享受嘅 我希望

我一早話左香港唔係真係咁福地

其實唔會係一件好事
如果唔係雙方都適合對方
咁點會有好結果

同埋唔好再on9咁ff毒撚一定好啦 好嘛
毒撚都可以好難頂
認真毒撚都想開後宮啦 係冇能力做到姐

今時今日仲幻想打工發達已經錯撚晒啦
求其做下700 call all in tsla 買幾間唐樓舊樓做劏房收租已經發左達

佢根本邏輯有問題
男人嘅時間唔係青春咩
人地冇用時間同佢過咩

死係無得避免
人只有係在生既時候去活出意義

你點做到一個武肺搞到男朋友都冇埋？

打工唔會發達

你專業科嘅話
30歲只係開始
邊撚度得閒感慨

男朋友染上武肺後過身?......

我身邊一個會去M記睇鹹片既毒L。已經娶左肥婆 依家過得好幸福、會唔會係樓主眼光太高 從來冇諗過嫁俾毒L

做AO 咁撚荀大把錢啦

乜道理🤦‍♂️

可唔可以識你

Gay 佬係難搞d
去gay bar 識人吧

咁又唔好以偏概全
巴打 問吓自己如果娶咗一個肥婆
日撚日對住 你又未必真係鍾意佢
你真係會開心咩

其實係架
人就係咁矛盾
冇嘢追求就覺得生活苦悶，覺得人生冇意義
搵啲嘢去學搵啲嘢去追求
又覺得有壓力好辛苦

絲打玩app玩成點？

初選注定失敗

沒完沒了各有需要把青春賤賣
漸行漸遠每天很快淡出得更快

我係絲黎

我諗佢應該過唔到自己個關
又或者佢wfc單身一世算

38A2單身狗表示...
其實個天安排好晒啲野

因為華人就係賤種
唔會有創造能力/想去改善既心態
得過且過
做得唔好係你個人問題
社會制度無問題
你唔適應係你廢係你既問題
提議改變既人一係走晒一係殺晒
5千年間變成一個堆填區

係廢老先成日話香港係福地
由讀書到出黎做野都覺得香港人根本痴撚線
好多可以做得更好既事唔去做
所以你睇下港資9成5都愈做愈霉
想係度生存同人鬥閪鬥癲鬥奶鬥刷就得

正解
如果香港唔係有英國殖民
台灣唔係有日本殖民

恐怕已成垃圾國家

做表面野,刷鞋,玩辦公室政治內鬥鬥死自己人,刻薄

成日話外國難識人
其實香港人先最冷漠

某次睇到一個又90後傾幾多身家 幾多人工既POST
有位巴打 話自己 月入三皮 定多D
有家室 有仔女 都叫跟足社會上「上軌道、修成正果」既路
但佢仍然覺得若有所失 人生係咪已經完 無其他可能性(大約意思)

佢令我發覺
係 有D人係完全唔諗人生意義 好似唔夠「人」(即係比較似「野獸」 頭盔:其實野獸咁生活既人係一種取態 唔係有問題)
但原來 當一個人去到社會大眾意識既 「人生正途」都仲係會迷失

見到佢既迷失 再諗起自己拍馬都追唔上佢 都迷失
即係假若某日負碌比我都做到佢呢種 「相對完滿」之時 都係會迷失
我忽然覺得唔再迷失 近期黎講 精神狀態都幾好

垃圾香港文化

加油 難捱都要生活 倒不如不要比較咁多 盡量樂觀面對

下個月正式30
有個拍左拖8年嘅女朋友
加埋儲左80萬
想結婚但買唔起樓屋企又要擺酒
搞到一年推一年
人工25k但返朝9晚8
日日返到去打陣機就要訓
同一份工做左5年
太穩定已經無咩心同勇氣轉工
成日想學下野但又無動力
覺得之後幾十年都要咁過好灰心

我同意啊
其實除非D錢 係黎自你個比較對象既啫 如果唔係 佢賺多左 又唔代表你賺少左 佢有好多錢 又唔係0係你戶口度搶返黎
比咁多做乜
同時 你拎一個人黎比 做咩唔拎另一個人黎比? 然後如此比下去 比到幾時?
要贏到邊個? 要邊個輸比自己先至可以高興?

Real
That is the point.
The phenomena of Society nowadays is ridiculous.

人生最苦有兩件事
第一樣，是夢想實現不了
另外一樣，是夢想已經實現了

有西都唔掂無可能

周星馳都講
人冇夢想，同條咸魚有咩分別

田雞夠話自己秒秒幾廿萬上落
最後都俾周星馳勸掂去踢返波

敢問巴打是否單身？

唔係話要 愛情至上
但難得有個伴侶 相扶落去
係無爆炸場面 係無印度歌舞
係唔轟烈架 但呢種關係
係幾多人窮一生精力 精神 時間 點追點恨都追唔到恨唔到
希望你地開心

我想同佢研究，非gay

係咪 王爾德?
呢個世界只有兩種悲劇 一個係你求之不得 另一個係你得到

就黎28我已經感覺到朋友都聚少離多，月中仲要做兄弟，鄧佢開心

真係
發現人生好多所謂目標都只係想減輕痛苦，多過真係實在咁獲取/享受。

有時覺得人生咁長命都唔知做乜。
但又好怕死，好怕自己會老得好快。

若果生命本質係痛苦既話，其實都幾多餘

其實諗深一層都係，年紀愈大負擔愈大，有時都唔係話要同邊個交代，喺你個人心灰意冷嘅時候，突然的起心肝去因為一樣嘢而搏盡，嗰種感覺真係會好令人振奮。

真，
有時當下開心，會諗起自己個種不快樂既常態而變得唔開心

聽日又要返工, 返到好麻木, 但撞正肺炎轉工好難

樓主加油

呢種感覺真係逐漸強烈
睇住自己每況愈下
真係唔知人生點走落去
有時覺得不如快快手手完結佢好似冇咁痛苦
不過只係諗下

其實無咩感覺，可能覺得自己呢一世都咁廢

佢係好叻既
但唔知點解聽落完全唔羨慕
有少少覺得，36歲買樓生仔做護士，其實咪又係咁，都唔係D咩真正人生突破....

利伸：no offense, 純粹想表達就算聽落咁勵志咁難得既故事，諗真D其實都不外如是，個種絕望，先係30歲人對人生愈感不安既寫照。

生命為左咩
係咪生->死，之後會點
咁努力做人為乜，咁努力付出為左溝唔到女得不到幸福既人生為乜

有同感
所有野其實都係跟番傳統o個條path
最到底係咪有意義/跟番興趣？未又係唔係
我曾經怨份工搵得少，但搵得多又點，無左以前對新事物o個種好奇

社會一樣對男人有好多歧視/枷鎖/期望
唔好咁一面倒因為自己係女人就剩係睇到女人受壓抑個面。

例如
你話女人生得柒玩完，男人生得矮咪一樣玩撚完

我認同社會對人太多expectation/discrimination, 但唔係剩係對女人有。

我都好有果位巴打嘅感覺
今年正式三十歲
感覺時間過得太快，自己仲係中學雞心態
由讀書到做野，一直都係符符碌碌咁過
幾年前已成家，月入四皮準備升職，自住同收租樓都買咗
但總係覺得迷失，唔知道生活係為咗咩意義
以前set落嘅野一樣又一樣咁achieve咗，但自己又無覺得真係好開心
有時諗真係情願搵個山區去耕下田養下動物可能仲開心

兩者冇因果關係sor

我25歲
d人話25歲係人生顛峰
身體仲維持緊係最好既狀態
但我已經返工返到覺得人生無意義了
份工叫做搵到少少錢 壓力尚算勉強接受到
只係每日朝九晚七既生活好令人麻木..
我連興趣都無 好似無野會令我開心
好想一了百了 奈何又拍緊拖..

有冇諗過唔結就分

無熱情維繫=大家唔啱牙。如果真係有心發展又或者合適去發展嘅話，根本唔應該咁要大家如此勞心勞力。依家個過程只不過係加速左，令到雙方早一日去到呢一步。

個種無論個outcome係D咩，將個picture睇得大D，其實都係差唔多。
人生本身可以做/改變到既野得好少。

p.s.即使稍稍改善到人生，都值得開心既，但真係只係個一下好少既快感。that's it.

咁與其喺張list度加仲有咩未達成 點解唔望下 張list有既野 又或者拋棄張list

不過無計既 香港地 男人就算有事業 有家庭 都不過代表佢喺度背負緊一大舊重擔

又唔洗咁灰，正面D睇，30歲前最美好，係因為無知未睇清楚個世界。
而餘下既日子，就係因為睇得越多知得越多，就學習如何過日子。

又唔好咁灰
係香港叫生存
係外國叫生活
香港工時長 沒太多時間去搵自己興趣
有時間都休息下好過
可能香港生活環境唔岩你
哩家有機會出去外國
轉個環境可能好岩你呢

嘩屌! 呢個post好多放負撚廢柴睇咗幾頁唔敢再睇落去
可能我呢個33歲嘅人生同你哋唔係好同，冇你哋咁撚負面
(又或者可能喺你哋最開心嘅13-21歲我已經跌過落谷底, 所以大個咗反而冇咁sad) , 首先因為我10幾歲開始喺外國喺香港轉過好多次校，所以我中一開始已經未試過有一個(莫講話一班)玩開好friend, keep一世嘅fd，依家都係冇fd, 可能冇比較就冇感覺
但起碼我24歲嗰年叫做創過吓業(雖然好快冇玩), 25歲嗰年付付碌碌買咗樓, 之後一直搵工都係follow my heart, 做過幾份工都係好玩好緊貼當時大潮流嘅工, 試過見過幾多野, 都可以叫做工作上冇乜野後悔，雖然到咗今日冇任何結果, 起碼唔係虛渡過, 依家份工做咗一年係第一份死固固嘅工，當係水泡, 因為終極FF係做d勁野, 再搏d, 發達

屌同我好撚似
儲蓄差唔多年記差唔多
同條女一齊黎緊9年

恭喜

再過多幾個月。我就可以出 "就步入40歲，有點感概"

多謝樓主的分享，今日耐唔耐都入黎睇下有冇人講下自己嘅諗法/故事

我自己過咗30歲，又未到35，感覺人生冇方向，冇目標。
好膚淺咁講，係做緊一份人地望落去有意義，收入唔錯的工，亦係自己曾經的夢想職業。但當得到時，漸漸亦覺得不外如是。好嘅係，聽日星期一，並沒有唔想返工的感覺。

感情方面，單身左差唔多一年。高中開始拍拖，同過唔同嘅人一齊，試過唔同嘅關係，有刻骨銘心的時候，但係個人仍未想定落黎，或者係未搵到一個想同佢一生一世嘅人。

自己一個住，會有感到寂寞嘅時候，不過更多係享受自由自在嘅時候。人越大，越發覺自己難同另一半相處，年輕時嘅自己傾向改變，忍讓，宜家想的係過自己想要的生活。

周不時會入呢個post睇下 勉勵自己唔好成為呢度既人

貼張自拍出黎望下先

其實個重點係, 佢知道自己想要D咩野, 而佢又會搏到盡去獲得佢想要既野

有目標又肯去試先係重點
我諗呢度好多不安既, 都係冇目標, 又或者有目標但唔知點開始/唔敢去試

但另一個重點係買樓生仔做護士個意義又係邊？呢個目標達成左咁又點 之後呢？衰d講句未又係口腔期既追求

咁無一步到位既，佢都用左6年先做到佢認為最好既野，可能做做下，佢想要多d錢/work life balance/ 領養好多貓貓狗狗，自己開養老院，
呢d係隨環境變化建立

唔會大家都有心想結婚
應該過多年就租住樓結婚
始終係咁拖都唔係辦法
只不過係覺得點解想結婚都咁難好唏噓姐

多謝你
的確有個專一嘅女朋友一齊過左咁多年都不離不棄係一種福氣
大家係依幾年都經歷過好多風雨
如無意外下年會租樓結婚

巴打係諗住幾時結婚？
始終就到30都要諗

佢做佢自己想做想要既野意義係邊? 開心算唔算意義?
實現左佢自己想要達成既野算唔算意義?
依家D野都未定哂咁快就搞之後既野? 之後既野之後再算
你個D叫唔考慮實際情況同能力係叫好高騖遠喎

應該今年
或者下年啦
睇下幾時封完關啦
諗住出國求婚

老實講我同我條女傾左都唔會擺酒
儲蓄唔算多 拎幾十萬黎做show哂錢
不過哩樣野你就要同你女朋友傾傾啦

難怪你開始急

一齊左3年 ，上個月分手了

諗返起18歲
明明我已經做到18歲嗰陣我想做嘅嘢
但係個人好似冇晒夢想 ，無曬以前咁不識天高地厚

我無諗過我會比歲月改變左我，我以為我仲係以前嘅我 ，但突然諗返起好似唔係了

就嚟32，返工返到好撚攰，每日等日子過，人生幾時先完。

喺街見到啲仔妹，覺得自己好撚老

未想死，但又唔知生存為乜撚。

年尾30 而家望返轉頭20歲真係好年輕
當初有嘅衝勁 追夢嘅過程
不知不覺全部係呢10年磨平晒啲菱角
以前會唔明點解啲人甘心打份工就過一世
直至到現實生活令你不得不放棄追夢
慢慢接受原來自己 都將會係咁樣平凡就過一世
同樓豬一樣 以前覺得ot有咩所謂
最緊要做得好件事 而家會覺得點解要ot咁戇居？
根本都唔會有人appreciate
望住香港一步一步斷送喺班狗官手上
諗都冇諗過會因為捍衛自由而走上街頭
先發覺 原來自己都幾著緊香港呢個地方
唔知未來十年會變成點呢
希望唔係去咗第二個國家生活
唔係去到最後嗰步 都唔想離開
願天佑香江

Btw 話時話 呢兩日喺YouTube見到呢條片
睇完真係體驗到
原來自己開始同年輕呢個字脫鈎
究竟係真係有代溝
定根本條片訪問緊嘅呢一代
已經完全冇接觸香港嘅娛樂圈

啱啱生日先28歲，已經覺得好老
連發現老公可能有外遇，都唔敢揭穿，唔敢面對，唔敢離開

我全識打公仔...其實仲有好多興趣既野想試想學 但因為日日返工 放工又要煮飯洗碗跟住都唔想郁啦
星期六日個陣 又有屋企家務大小事要去搞 所以人愈大時間愈少 真係要好好plan

結婚唔難 25歲剛結 總共洗咗唔夠$2000
冇擺酒 冇禮金 戒指2舊水

全球量化寬鬆嘛 銀紙唔值錢 所以流入資本市場

認真？就咁注冊？

姐姐加油，我支持你
女仔其實正正常常，外觀唔差都已經冇得輸；男就唔同，冇返幾多k月入/冇樓，可以skip

就咁簽張紙有咩問題

其實3樣野都仲可以改變
又或者去到外國都可以增值自己

已經31, 感情半放棄狀態。

想八卦下兩公婆學歷
一來25算早結，二來乜都無都肯嫁冇擺酒 冇禮金我覺得ok，但戒指起碼買隻4,5萬啦

半放棄 指有女但hea住，唔想結婚但又唔想分開？
定係單身但無意慾去搵？

下年28

細個以為25歲之後就一定好成熟，點知原來只係外表成熟

有你依種想法既人絕無僅有
個個都想搞大佢 明明搞完又無錢買樓 月入又唔係高

如果係我 我頂到盡想得個神父之類既人講野
唔想有親人 親戚 朋友都唔使

好憎大搞，唔會擺酒，旅行結婚叫埋幾個屋企人去就算

其實3X 都可以係

你喜歡孔子嗎?

喜歡
四書五經全部唔識

連班雞蟲都話唔屌
背後笑佢柒ipad

30中大叔
30歲個年想有改變， 念念下就40啦到

點解當初改變唔到

比我去馬

但係D雞蟲咪又係冇女朋友所以要叫雞

單身想改變->識女->拍拖->散->一個人最好
想跳槽->學新野->原team升左，等跳point算數
咁樣就過左4/5年啦

我曾經聽呢首歌聽到喊

睇完岩井俊二套夢之花嫁
諗通咗好多，其實我都幾享受現狀

最後送首歌俾大家

有些遺憾 是種圓滿
有些祝福 我對自己說
願你活成 最美好的樣子
屬於你的樣子

我好似睇到自己其中一個未來
但絕對唔係我想要既

你個名

其實未到30都有周不時咁諗，原來時間過得咁快

其實都幾爽， 睇你有冇感情需要
我呢方面冇乜

同你一樣有咁諗法，依加諗通左
因為你點選擇都好總有下一個煩惱等緊你，與其係咁回頭望，不如向前望

可能妳阿姐日日叫鴨呢 大把中女叫鴨

其實去到呢個年紀唔拍拖
係咪就會愈黎愈少選擇？

好好既comment

呢度有無就來30都係a0嘅女仔
好想知道點解一直唔拍拖？
唔係話女追男隔重層紗？
男追女隔重山？

真心問。

我都就30 歲，搵多過五萬
但一個人生活緊，一樣係有壓力同埋唔滿足

人就係咁

依個禮拜好辛苦, 好壓抑
睇住一個地方澈底沉淪, 本黎我係好開心 (利申: 攬炒派), 最想一個核彈全世界一鑊熟 898
到宜家, 每開fb , 個心都乸住乸住, 睇到一個冇將來既地方, 一個只有奴隸一條路行既地方
移民冇能力, 坐係度等死咁
曾經每日都希望快D 死, 快D 攬炒, 但見到面仔既情況, 又覺得一個大好人點解會咁
好辛苦

+1
嚟緊結婚又係乜都唔會搞
冇擺酒冇禮金仲要特登揀閒日去註冊處
係對戒指貴啲不過都係簡單款一粒石都冇

仲有大把機會

廿頭已經有依種感覺 想搵返啲熱情但係已經提唔起勁

佢地d「富商」sample係暴發户果類
醒果d有錢佬邊會咁撚蠢淨娶個無腦樣靚mk
帶出黎都失禮人
玩就得
Wiki黃都係娶個40幾
誠哥果個又係50幾勾
蕭生娶果個都唔係後生
男人都分好多種
女人年青貌美梗吸引
但如果真係溫柔可人善解人意進退有據嘅
就係年齡大少少30or even去到40都唔係d普通mk𡃁妹比得上
真聰明女人根本唔會太醜樣
內外兼備又幫到個富豪分憂
呢d先係果挺醒目有腦富豪嘅target
仲要呢類型女人唔需要貪佢地錢因為佢地自己都有
醒果堆富豪會搵呢類忘憂草嘅女人
事關佢地嘅問題大部份都已經非能用人力&金錢解決
佢地要一個有智慧嘅人同佢地交流先可以放低憂愁
優質女性與其擔心年齡不如擔心自己唔夠料吸引呢批真優質男性同自己交流
年齡係一個因素，但佢只係成個package中嘅其中一份計分項，而唔係單一計分項

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

佢自己咁積極反駁 但就好似越駁越反映出 唔關年紀事

病左 訓到岩岩先醒
望住窗外淡黃的街景 體會到"一個人"的空虛

其實呢個世代結左婚都會離婚，冇咩係一定永遠，所以keep好自己好重要

咁唔係個個都想生小朋友，更何妨香港呢個地方唔見得生仔就一定好，俾唔到好既生長環境等於害左佢

哲學溝女

各位絲打請加我TG
Hegel1991

喜歡瘋小孩

就黎30又會諗30-40 歲期間點樣過先精彩

所以咪搵有興趣副業做下lo

唯一。。。好在都仲有熱情打機ge
Maxi boost on; mhwi 煌黑龍
就算1點都未到已經好眼訓
就算反應慢左
就算會俾人屈丁

但只要一日仲有朋友陪我玩 2p 位仲有人坐
我雙手都仲會渣住隻手制

keep 到 keep 唔到
大橋未久都30幾 但都仲好想屌 好想屌

三十頭
溝過姐姐
了解過後個姐姐諗野古怪 同諗好多無謂野
成日覺得男人個個係特務有好多野暪
唔玩FBIG覺得你唔公開唔重視
經常要你去證明D野咁
以後三十以上不了

絲打做左啲咩增值自己
有時對於增值呢個字都幾有壓力
好似唔做啲野就會比人淘汰咁

enjoy life

咁多年都冇人追你？

學下啲一直想學又未試過既野
最近學緊潛水

單身, 想結婚但無動力去揾。

三十幾仲a0嘅姐姐硬係有d嘢
例如對愛情有好多不切實際嘅幻想

乜有人會唔睇條件㗎咩

有

大把，even唔係A0
自己年過30，樣子一般/ipad/矮/腿粗，但仲成日幻想有白馬王子(高大/靚仔，唔使有錢)會"主動"追自己
係人地主動呀佢地好堅決唔做主動話女人唔應該做主動

咁.........妳班剩女慢慢等下啦

女仔做主動真係唔係咁好，好人好者點會做主動果個架，除非自己好鍾意個男仔啫

事實上除非自己條件好好
唔係九成比錢叫雞條女九成靚過自己溝果個

仲有幾年先30
諗唔到自己點樣捱落去

其實見到啲人人到中年女都冇條但係成日笑女人
真心覺得呢班人好好笑
咪同班中女日日妄想做公主一樣

真心唔明點解男人可以咁有自信
好多時候見到啲中佬一事無成踩單車送外賣仲有面笑人

me2

咁不滿咪出錢俾自己條女去整容之後獨霸囉

無話咩不唔不滿
女朋友同叫雞追求既野唔同
只係講出我既觀察
有女朋友都大把人出去叫雞

好核突
未有女果陣叫雞就算數
有女都仲要叫雞
一陣惹到又愛滋又性病屌

過多幾年都30
出黎做野6年
相同感概
好似機械人咁作為老細賺錢既一個齒輪
日日都唔知做緊咩，開始諗緊未來果幾十年都係咁就系多過like
連女都唔多想識
有時間留番比自己用好過

推 原來「金管局」係「美國聯儲局」有戶口！

28 已經有咁既感受

現實變唔到 就靠心態變
令自己好過D

好多人話enjoy 單身
只係搵唔到互相鍾意大家既人既藉口
問心如果有個靚女鍾意你 你仲會話enjoy單身咩？

人工萬幾兩萬 買唔到樓
咪改變心態
話活在當下 去旅行見識多d野好過做樓奴

冇能力改變現狀 但要繼續生存 只可以轉個心態

點解唔敢

#過來人

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
BNO 5+1 取回強積金 特區免簽地位
7.11-12 初選 黃色經濟圈 快閃文宣
#HKGestapo 馬格尼茨基人權法

23 已經有樓主上述感受

20-30歲呢10年過得好快, 好似咩都無做過就無左10年...

步向廿尾 冇女朋友 朋友少見 點過

以前18歲打既野，10年後會覺得好笑
但30後打既野，以後睇番覺得冇咩分別，
只係年齡大左而一切都冇咩變化
可能變既已經係世界

唔係架喇，年代唔同

28 a0 , 想識女朋友 , 上網lihkg, tinder識既女全部都係搵你攝時間

變既係你

宜加好似越嚟越無 一生一世 , 好多都偷食

攝時間正食屎狗

的確係差d既有女人仲叫雞

又唔可以咁話人既 , 我理解既係 人地已經有晒自己生活模式，唔會輕易比我去進入佢既世界 , 簡單d講就係 佢得唔得閒都唔會搵我 , 悶咪up2句就完架喇

可能我唔靚仔又悶喇

認真我覺得攝時間果d有責任要話番比當事人聽， 費事人地比錯期望佢

好難break入人地世界好有同感

開頭我都覺得單身 開心咪得

慢慢唔係你老豆老母急 連自己都開始急

利申：真90[年]後

錢又揾唔到 又冇車同樓

驚港女睇唔起 揾大陸妹又驚戴綠帽

都係左右手最信得過

係我錯期望 , 人地當識朋友 , 我當識女朋友

宜加d女仔唔會想同你捱 , 尤其出左社會做野先識既女 , 中學識既都好d

真 日日返工放工 食飽沖涼瞓覺
我都唔知自己做緊乜

最唔開心 係政治問題

步入30歲 會成日諗細個/返學 果時既境況

佢地自介又識寫走甜走肥？ 唔爭在寫埋攝時間啦笨柒

U just need to get out of the comfort zone.

唔係既 , 我係tg post 留tg 話識絲打

點解唔受？

香港教育既錯 從來只會話比你知返學為搵
工 溫書為考試。無架喇 認命啦

我都仲有半個月30歲，好好彩識到個好愛我既女朋友，但佢尋晚話下年可能會成家移民去英國

女仔單身有bno
不如去英國嫁鬼佬就唔好返黎
無就等澳洲加拿大

講事實都咁多負皮

我男, 真係可能同女人唔同
講真30歲果時無乜大感覺
唔覺得咩突然大個突然迷失

我諗時代唔同咗, 以前30歲要事業有成點點點
女人要生仔結婚點點點

宜家好多人都唔係咁諗
好多人都覺得30仲好後生

啲女係唔會分得清 想娶佢 同想屌佢

300個 入面290個以上都係想屌 only

係 佢依然對你好好, 只係佢間中出去食野識返屋企。 手機真係唔好亂check.

一係你咩都唔好知, 要知就預左承受結果

因為好唔公平丫嘛
男人可以玩到60歲
女人30歲釘蓋

港女不願接受佢地最大既本錢已經無左

好驚冇端端就34／5，冇端端又38／39

但唔通真係講埋出口？

所以唔明點解啲人仲寄望依啲APPS，反正聽親交友APPS都冇好野。

老實講，上得依啲APPS，有幾可真係識朋友咁簡單丫

咁得閒上APPS搵人傾計？

有啲野，唔講太出面者。

我就對交友APPS冇興趣喇 反正冇聽過咩好野

攝時間咪出聲囉
好多人玩app都識到男女朋友
冇寄望不如咪鬼down 呢d app做自己野好過

識親啲人玩咗排都放棄

以前最興嗰排，真係個個朋友都用。

聽你咁講既性格好屈機，又會飲下靚酒
同埋會行博物館既女仔真係好少

機械式 好到肉

好想30歲退休 環遊世界

就黎30 仲係A0

而家有啲人讀書都讀到20中先畢業啦

不過女人30歲依然俾人嫌棄緊

男人去到幾十歲都仲有得玩女而且社會覺得呢件事冇問題，好威威，一定係事業有成可以拖條靚妹

女人到30歲就俾人笑老藕老閪，啲人把口咁撚賤

想有咩改變？

我反而係app 識到個可以交心既男仔朋友
真係純朋友
不過交男女朋友就唔成功啦

好攰唔想再掙扎
雖然仲有5年先30
但係確實人生最快樂嘅日子已經冇左
以後都唔會再有
人到中年一係上位一係成世做廢物，幾十歲人俾人踩死
我甘能廢，讀完書都係乜都做唔到
唔知點解半世人就咁過左去
以前冇為意過時間過得咁快
見到啲中學生十幾歲原來我中3都成十年前
但係以前嘅事好似不停咁重播
見到啲大學生甚至我身邊啲ft大專學生，我都老佢地成截
唔知自己半世人做過咩嚟
成日以為自己堅持係好政治正確嘅事
原來自己都唔知自己做緊乜
最後所謂頂硬上只係虛耗光陰
sorry放負不過人到廢中年紀知道自己咩料就負

準備轉職做大魔導師啦

時間真係好恐怖嘅一件事~~~

我都想

都係嗰句，有錢唔係萬能，冇錢就萬萬不能...

靚女唔駛著靚衫都咁靚

屌都唔係個個咁諗
30歲男都可以同20歲女仔出街係事實
但其實30以上女人, 如果唔係成日喊住要恨嫁嘅,其實代溝會無咁大, 仲好相處

首先要事業有成先 , 言而呢件事唔係努力就可以達成

利申: 3中大叔, 準備返3份工

希望絲早日搵到真命天子，但有時有伴唔等於唔寂寞。

2個人寂寞比一個人寂寞更寂寞

利申：曾經經歷過

DATING APP真係冇咩癮
最尾個句都真
放假, 朋友陪老婆,夠仔囡

咁岩可以去Gathering
人地一家大細, 自己就一個

呢度咁多人想生仔咩
如果唔係想生仔
有幾多人打算唔結婚

80 後: 十年之後你所感嘆的很多東西都已麻木左, 直至有個 00 後係你面前謲步入30歲

我明白啊
所以寧願單身，慢慢搵
只係尋覓過程中會有少少迷失同驚恐

最大問題其實係時間
每次重覆講100人，有4-5個人有興趣繼續
最後得番一個人，但又唔適合
然後再loop，無限loop

絕對係
同埋我自己覺得識朋友有時真係見面個種最直接

有無諗過你老闆做咗幾多野先做到你老闆

我明明plan 左今年去考埋aow 而家又要推遲一年

我20未到已經謝咗
因為我已經foresee到自己嘅未來就係同你地一樣

91年，男

完全都係呢個感覺
一事無成，淨係日日係度打份工
搭車+工作已經用左12個鐘

覺得疫情同社會運動磨蝕晒個活力

搵啲興趣

你靚唔靚？靚既話我可以幫你脫單

玩dating apps真係好撚晒時間, 不如去做義工擴闊生活圈子好過

有無做義工渠道
度度都係收青少年

LM

有冇人係咁 身邊既朋友話你條件好好 好快唔會單身
但事實係無異性會埋身

終於唔係d離地假膠post

二十有六，每星期做60hrs up，人工得雞碎咁多

呢幾年我都一直係到諗，人生到底有咩意義

你地21-25歲？通常YOUNG嗰啲好似APPS易啲識朋友。
識男女朋友啲人，我諗大多數都係賭一賭。
識男女朋友唔喺冇成功嘅。但真係好少。
有啲仲衰，嗰頭一齊咗，嗰頭繼續APPS識仔／女。

成日聽人講 唔想咁就一世，但永遠聽唔到下一句，調轉問返自己，你想黎緊一世係點？

仲五年就三十歲
自從返左工之後 個人悶左好多
雖然中學有拍拖經 但返左工之後 冇女埋身
專注事業 但一事冇成 搵得雞碎
冇乜信心認真拍拖 怕害左個女仔成世
其實我而家同你地班30+冇分別
係咪人生已完

五年差好遠囉，五年可以做到好多嘢

唔想玩交友app
工作圈子冇女 感情人生玩完
唔通工作圈子既人好有代溝

我大你一年 覺得好難再搵一個會為佢付出120%既人
高不成低不就咁 做左幾件野 人工唔錯 已經唔想再拚搏

黎緊10月就正式踏入30歲
朋友方面都keep到啲中學朋友，
而且又有共同興趣，
做野方面工作收入都穩定，好似慢慢無左野心咁
感情方面又有個女朋友響身邊，大家都夾得埋
係存款少啲囉，因為遲開始事業，之前負擔又大
一直都想繼續鑽研興趣，係自己一直都懶開
自己有bno想移民，但係諗條撚咩，錢都無個

總括黎睇都叫做比上不足，比下都有餘既
黎緊10年希望個大環境可以好返啲，等我可以放心響香港結婚生仔。

最後，
光時五一

有冇人30歲仲係搵20k以下又無物業

我28啦

其實好似以前啲交友網咋麻 幾可真係KEEP到丫？成功例子寥寥可數。

你家下廿五就驚。不過當年我都係。

我頂唔順返工係為左返工果種感覺 早幾日鼓起好大勇氣裸辭 quit左份幾好pay既工 諗住賺少啲錢做啲自己有興趣既野都好過每日係到浪費人生 諗左好耐可以有啲咩搞 點知一見到個国安法既細則 即刻覺得此地不宜久留 想移民又怕陌生地方又怕多野搞 又怕移左民只可以做個打工仔 但留係香港又有一種唔知情況可以再變得幾壞既感覺

唉 人生茫茫

上社職睇吓, 大把義工俾你參加
不過唔好為咗識人先去做義工, 怕你會失望
如果識到人, 你當bonus

睇過
好多都係招青少年

唔係喎, 好多都無限制, 你睇咩活動?

喺香港考都得姐

樣貌夾容易
順眼好樣嘅大把
但要性格喜好習慣價值觀夾嘅心靈伴侶係好難

ching 可以tg 交個朋友嗎？ 純吹水 only
my tg: angeldevil514

一事無成
無積蓄
平時已經慳住使街都唔出

我唔係ching
你係咪有咩感觸，可以喺到share下

想去馬來西亞考 靚好多

考完去咪一樣
我都好期待考完之後出去潛
你仲潛過邊度

希望係啦 如果而家走去英國就或者係
係香港睇唔到有咩變化

但人生唔想就咁就完

創業有冇得諗

爭仔溝好難睇架喎

呢個年代邊個條件差，邊個做主動
女人年過30樣普通/ipad/矮，就應該做主動 唔做主動等做剩女

55

係呀
有心嘅會開話題

推

仲有2個月30
工作上一直都好有衝勁
好想發展所謂既「事業」
但近呢一年轉左新工 (大公司)
穩定就穩定
不過被卸膊女上司針對+投閒置散
係咁俾機會另一個男下屬
依家做到好頹
6點即刻收工
冇哂當初以為轉去行內國際d既大公司再努力落去既動力
其實都真係好唔甘心
唯一安慰係番到屋企
可以同老公呻下
如果唔係壓力真係爆煲

過左三十條界 之後妹幾年 就會慢慢接受自己嘅位置
利申 乜撚都冇

同你一樣，搵工搵到絕望

點會啊。。
個陣y2k 時代四大都仲算好紅架喎

露晒底啦
寫故寫好d ......
四大天王係80後架

淨係係香港潛過咋 呢排係咁水d frd 去考
好想去仙本拿
下年就齊人包船一齊去考aow
同埋唔係咁想係香港潛

其實大部份人都係普通人黎嫁啦 不過要有勇氣承認自己係普通人係好難 但我覺得做一個普通人都幾好阿，只係未搵到另一伴 目標係苦悶d 既

差兩星期三十，有女但無車無樓，同屋企人住居屋。

工作同本身讀書背景好夾，係自己想做既野，亦係自己興趣之一，所以即使每日工作十二個鐘都ok，而且前途錢途都幾好。

自己有好多運動興趣，基本一收工就係去唔同既Training, 覺得每日都好充實滿足。而自己今日既收入亦可以支撐我放更多資源去發展自己既興趣，係一個好既良性循環。

作為首批三十既九十後，奉勸大家要保持好奇心，發展自己既興趣。我唔係一畢業就50/60K 既標準高登仔，我係由畢業時人工九千慢慢涯到上黎今日。係靠住自己興趣一日一日咁行上去。就算唔信神都好，都要相信自己！

岩呀真係好唔公平呀
女人由13歲撚男人狗可以撚到30歲 keep好啲30尾都仲撚緊

28歲男仔,同女朋友拍左4年幾拖
大家由相處到對未來既睇法都有頗大分歧
我想2-3年後買樓結婚,但佢一路都唔想plan住
佢又想去外國做野
如果最尾結唔成婚
我都就30歲,唉

咁樣講
女仔由13歲中一開始已經佔絕對優勢
中學6-7年一定係女仔壓倒性佔優
大學都係
真係去到25-30先男女先開始平等番啲

上個月變成28歲
本來轉左新工，同埋個陣拍梗拖諗住工作同愛情都順利
上兩星期散左
個天好似又收返d 野咁

絲打 可以試下玩 交友 apps 識男仔
不過認真發展嘅男仔 真係好少
唔好俾人呃

我諗大部分男仔 都係想玩下
超過30幾真係唔係個個接受到

點解咁講

都要睇超幾多同個男仔幾大

男女都一樣

講條件嘅話
女更早睇男嘅條件

不過啱嘅
學絲打話齋
係有點唏噓
加油！

黎緊結婚
唔會大搞，觀禮/朋友/親戚都冇，連食飯都唔會
得律師+證婚人（法例規定要有）
最憎大龍鳳咩年代呀諗起人多就煩由其親戚

利申：絲

唉 好多時係自己話事就好

中佬多數冇學歷冇成就冇錢 所以冇人吼
長期用一副猥瑣眼神周街視姦啲女

女嘅大多相反 多數太叻而搵唔到匹配對象

第一句就錯，30歲悲觀啲睇先係行左1/3，行左1/2係應該開心今時今日嘅情況愈長命愈要捱愈慘

不自量力呢家野根本男女同理
唔會話因為你係男定女就改變

即係女人冇樣冇身材, 有人肯娶都偷笑即刻應承

咁男人都係啦, 冇錢冇家底冇能力冇前途, 就唔好成日見女仲嫌三嫌四

真心唔明
都咁大個人連結婚都要比人擺佈？

真心唔suggest香港考aow，你深潛俾盡咪又係去番十幾米，o仔都去到啦香港唯一好處咪幫到你做netvigation
外潛出去考好呀考完fun dive埋

其實好多因素架喎，當然死都唔搞的確無人阻到自己

主要係四大長老因素啦
佢地一定經歷過擺酒，好多親戚懶係高興果個環節，
自不然好多會想仔女都係咁。

普通平民你話買得樓黎就無錢擺，咁都仲有得反抗。
但香港人大把有錢佬，有頭有面，真係可以豪使。
不過我覺得大部分就算豪使多數都係得女人想搞婚禮。
所以作為男仔，有錢都咪撚搞我啦，做乜撚，條女又話一生人都搞一次。

有啲就拖多幾年父母都睇唔到自己結婚，
搞到被逼搞。

唉，將來我都要面對依個問題，
係搞一場白痴婚禮同放棄一段長久感情要選，邊有得簡...唉

叫春post? 30好細者
拉

但有時唔係你嘅又冇得強求
或者整定佢根本唔屬於你
所以唔算收返啲嘢
係俾返個機會你搵返你嘅嘢

絲打同你一樣，無咩物慾
但我覺得要有興趣/目標先得，人生流流長

對上呢個佢都搵左2年幾啦

我都係，上司針對，搞到好頹
你有老公氹好好啦

我鍾意懷舊

而家睇番30真係好細我就黎40錢又無工又唔係突別好。

而家仲迷惘緊好唔好拎d棺材本出國讀書

唸反如果我30個時有而家呢舊錢，我唸都唔唸就走左

所以30其實仲係好侯生
d細過30既就更加唔好講別

得我係度呻
佢份工都有自己既壓力
我依家份工真係完全俾唔到滿足感我
好想走
不過一諗起依家咁既環境
唉 唯有死頂
開始走向做一個以前自己睇唔起既冗員
真係好想喊

唔結咪唔結lo，要揾個相處一世既人談何容易，高質單身比低質婚姻不知好幾多

其實跟本點都會變差，睇下大家有冇心維繫，有幾多對真係可以白頭到老

無結婚單身到老其實都唔少 最緊要有Frd陪

工作上發展比大部人好但係永遠都想再好D

哩種感覺其實幾痛苦

一樣

你個名
knowthatfeel

就快30留名

我就三十個樣仲成個中學生咁

就快到
諗到就想唉

試下同啲後生少少既接觸，可能心態都會好啲